又有紅van超載 59歲司機被捕

2018年05月18日

又有紅van超載 59歲司機被捕

■昨被發現超載的小巴違法加裝座位。

【本報訊】警方連續第二日嚴厲打擊新界區小巴超載問題，昨凌晨於大埔再拘捕一名涉嫌超載小巴司機。而行走元朗與大棠路線，有小巴因違法加裝座位及增設「企位」超載等，包括一名71歲女司機共3名司機被拘捕後，《蘋果》昨日凌晨乘搭同一條線，未發現超載情況，疑風頭火勢下司機暫時收斂。

警方新界北總區交通部特遣隊，連續第二日打擊區內小巴超載，昨晨5時於大埔太和路截查一輛涉嫌超載的小巴，並以涉嫌危險駕駛拘捕姓林（59歲）小巴司機。現場消息指，該輛16座紅色小巴，客滿後由元朗開往大埔，駛至林村附近讓一名女子及一名女童登車。警方尾隨並於太湖花園外避車處將小巴截停作檢控。

■來往大棠至元朗的小巴超載情況嚴重。

沿途不斷有人截車

而來往大棠路黃泥墩至元朗市中心的紅色小巴，由於車少人多，超載情況嚴重。警方於前日採取突擊行動，截獲3輛超載小巴，其中一輛19座小巴超載至25人，包括4個「企位」，拘捕3名司機，包括一名年屆71歲的女司機。

《蘋果》昨清晨5時於黃泥墩上車，發現小巴司機位旁未有加設座位，總站上車只有3、4名乘客，途中陸續有人上車，行了一半路程已經全車客滿。其間路邊均有多名市民截車，懷疑風頭火勢下，司機都耍手不敢停車。記者其後再坐另一程車折返，於大棠村上車，同樣行至一半便客滿，沒發現超載情況。

■記者潘婉玲

上一則
鄰居變刀賊入屋綁劫獨居婦 警搜捕一日後拉人

下一則
涉不良營商 健身中心6人被捕

25人

歡樂滿東華

年屆71歲的女司機

71歲女司機

小巴企位真係好癲

真係嚇左嚇